冷静下来，重新熟悉一下那西塞斯的神话。 为自拍辩护，牛津英语词典年度词汇|James Poulos | 2013年11月20日|每日野兽 
 乍一看，这让我们看起来比那西塞斯还糟糕。 为自拍辩护，牛津英语词典年度词汇|James Poulos | 2013年11月20日|每日野兽 
 “我将成为提名人，”这位现代版的那西塞斯凝视着自己在民调中的映像宣布。 克里斯汀·鲍尔斯:纽特·金里奇爱他自己|克里斯汀·鲍尔斯| 2011年12月7日|每日野兽 
 我们把水仙(Narcissus poeticus)的球茎放在一个地方，如果它们生长起来，就可以在大坝下面的镜子里看自己。 《双火之诗》沃尔特·普里查德·伊顿 
 莫吉隆正在和那只大灰狗那西塞斯玩耍，克洛斯坐在旁边。 小丑奇科，大仲马，神父 
 不,陛下; 我把那西塞斯置于你之上，因为他知道如何保护自己，而你不知道。 小丑奇科，大仲马，神父 
 泽尔芬和我决定，我们永远不会承认这是酒神酒神或任何比那喀索斯更不诗意的东西。 意大利的日子和方式|安妮·霍林沃斯·沃顿 
 “时代”是一个幽静的池塘，当英国人演奏那西塞斯舞曲时，就喜欢凝视着它。 麦克卢尔杂志，第1卷，第2期，1893年7月